<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--方正见报XML1.0-->
<版面><大样><日期>2019-03-13</日期><版次>01</版次><版名>要闻</版名><组版人></组版人><报名>人民日报</报名><版面真名></版面真名><文件名></文件名><签发部门></签发部门><签发人></签发人><版面编辑></版面编辑><版面高>3027</版面高><版面宽>2119</版面宽><文本篇数>6</文本篇数><图片篇数>0</图片篇数><PDF><文件名>rmrb2019031301.pdf</文件名></PDF><版面图><文件名>rmrb2019031301_b.jpg</文件名><高>571</高><宽>400</宽><真图><文件名>rmrb2019031301.jpg</文件名><高>3027</高><宽>2119</宽></真图><标准图><文件名>rmrb2019031301_s.jpg</文件名><高>1023</高><宽>716</宽></标准图><简图><文件名>rmrb2019031301_b.jpg</文件名><高>571</高><宽>400</宽></简图><图标><文件名>rmrb2019031301_i.jpg</文件名><高>228</高><宽>160</宽></图标></版面图></大样><小样><发布类型></发布类型><发布>True</发布><信息ID></信息ID><来源></来源><引题><![CDATA[]]></引题><标题><![CDATA[十三届人大二次会议<br>举行第三次全体会议]]></标题><副题><![CDATA[习近平李克强栗战书汪洋王沪宁赵乐际韩正王岐山等出席<br>听取和审议最高人民法院工作报告和最高人民检察院工作报告]]></副题><摘要><![CDATA[]]></摘要><作者></作者><通讯员></通讯员><栏目></栏目><图片说明></图片说明><下转>05</下转><上接></上接><序号>1</序号><分类></分类><体裁></体裁><转载></转载><文件名/><关联项></关联项><字数>952</字数><版面图映射><顶点个数>6</顶点个数><顶点>48.760000%,28.550000%</顶点><顶点>48.760000%,15.010000%</顶点><顶点>0.570000%,15.010000%</顶点><顶点>0.570000%,28.550000%</顶点><顶点>0.570000%,43.290000%</顶点><顶点>48.760000%,43.290000%</顶点></版面图映射><内容 htmlFormat="false"><![CDATA[　　新华社北京3月12日电 十三届全国人大二次会议12日上午在人民大会堂举行第三次全体会议，听取和审议最高人民法院工作报告和最高人民检察院工作报告。
　　习近平、李克强、栗战书、汪洋、王沪宁、赵乐际、韩正、王岐山等出席会议。
　　最高人民法院院长周强从七个方面报告了2018年主要工作：一是深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，坚持党对人民法院工作的绝对领导；二是依法惩罚犯罪、保护人民，坚决维护国家安全和社会稳定；三是贯彻新发展理念，服务保障经济高质量发展；四是坚持以人民为中心，努力满足人民群众司法需求；五是深化司法体制改革和智慧法院建设，推进审判体系和审判能力现代化；六是坚持全面从严治党、从严治院，建设过硬人民法院队伍；七是自觉接受监督，促进司法为民公正司法。
　　周强说，为贯彻落实党的十八届四中全会关于“切实解决执行难”的部署，最高人民法院2016年3月提出“用两到三年时间基本解决执行难问题”。三年来，人民法院全力攻坚，解决了一批群众反映强烈的突出问题，基本形成中国特色执行制度、机制和模式，促进了法治建设和社会诚信建设，“基本解决执行难”这一阶段性目标如期实现。
　　周强从五个方面报告了2019年工作安排：一是始终坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想武装头脑、指导实践、推动工作；二是充分发挥审判职能作用，服务保障经济持续健康发展和社会大局稳定；三是坚持司法为民，增强人民群众获得感、幸福感、安全感；四是高举新时代改革开放旗帜，全面深化司法体制改革；五是加快推进队伍革命化、正规化、专业化、职业化建设，锻造党中央放心、人民群众满意的高素质法院队伍。
　　最高人民检察院检察长张军从五个方面报告了2018年主要工作：一是充分发挥检察职能，为大局服务、为人民司法。坚决维护国家政治安全和社会秩序，以高度的责任感投入扫黑除恶专项斗争，主动服务打好三大攻坚战，平等保护各类企业合法权益，积极配合国家监察体制改革，依法守护食品药品安全，用心做好未成年人检察工作，立足办案参与社会治理；二是强化诉讼活动法律监督，维护司法公正公信。深化刑事诉讼监督，（下转第五版） 
　　重视民]]></内容><体裁></体裁></小样><小样><发布类型></发布类型><发布>True</发布><信息ID></信息ID><来源></来源><引题><![CDATA[]]></引题><标题><![CDATA[栗战书王沪宁赵乐际韩正分别参加全国人大会议一些代表团审议]]></标题><副题><![CDATA[]]></副题><摘要><![CDATA[]]></摘要><作者></作者><通讯员></通讯员><栏目></栏目><图片说明></图片说明><下转></下转><上接></上接><序号>2</序号><分类></分类><体裁></体裁><转载></转载><文件名/><关联项></关联项><字数>1238</字数><版面图映射><顶点个数>6</顶点个数><顶点>48.760000%,51.530000%</顶点><顶点>48.760000%,44.490000%</顶点><顶点>0.570000%,44.490000%</顶点><顶点>0.570000%,51.530000%</顶点><顶点>0.570000%,71.580000%</顶点><顶点>48.760000%,71.580000%</顶点></版面图映射><内容 htmlFormat="false"><![CDATA[　　新华社北京3月12日电  中共中央政治局常委、全国人大常委会委员长栗战书，中共中央政治局常委、中央书记处书记王沪宁，中共中央政治局常委、中央纪委书记赵乐际，中共中央政治局常委、国务院副总理韩正，12日下午分别参加了十三届全国人大二次会议一些代表团的审议。
　　栗战书在宁夏代表团参加审议。在认真听取李锐、马玉山、杨玉经等代表发言后，栗战书说，要深入学习贯彻习近平总书记关于全面依法治国新理念新思想新战略，坚持党对全面依法治国的集中统一领导，全面推进科学立法、严格执法、公正司法、全民守法，落实好党中央关于法治中国建设的部署要求，努力使人民群众在每一项法律制度、每一个执法决定、每一宗司法案件中都感受到公平正义。希望宁夏认真贯彻习近平总书记对宁夏工作的重要指示要求，抢抓“一带一路”建设的重大机遇，统筹好经济发展和生态环境保护，推动高质量发展，打好脱贫攻坚战，做好民族宗教工作，努力实现经济繁荣、民族团结、环境优美、人民富裕，确保宁夏与全国同步建成全面小康社会。
　　王沪宁在山西代表团参加审议。在听取杨景海、郑连生、申纪兰等代表发言后，王沪宁表示，山西各项工作取得新成绩，希望山西深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，认真落实习近平总书记关于山西工作重要指示精神，引导广大党员、干部增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”。要贯彻新发展理念，在新起点上继续推进改革开放，推动高质量发展不断迈出新步伐。要以庆祝新中国成立70周年为主线统筹做好各项宣传工作，激发干部群众建功新时代的昂扬斗志。要深入推进脱贫攻坚和乡村振兴战略，增强人民获得感、幸福感、安全感。要全面加强党的领导和党的建设，推动政治生态持续好转。
　　赵乐际在辽宁代表团参加审议。在听取吴艳良、戴继双、冯淑玲等代表发言后，赵乐际说，以习近平同志为核心的党中央高度重视东北振兴、辽宁振兴，出台一系列政策措施，希望辽宁牢牢抓住这一重大历史机遇，真抓实干、埋头苦干，切实把转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力各项任务落到实处，着力培育新产业、新业态、新动能。赵乐际强调，抓政策落实、抓改革发展，关键要有好的作风，力戒形式主义、官僚主义。党委要承担主体责任，纪委监委要在党委领导下履行监督责任，持续深化形式主义、官僚主义集中整治，督促领导机关和领导干部从本级、本人查起、改起，着力解决一些困扰基层的形式主义问题，推动党员干部以“三严三实”作风做好各项工作。
　　韩正在安徽代表团参加审议。在认真听取李锦斌、李国英、姚顺武等代表发言后，韩正表示，希望安徽始终牢记习近平总书记嘱托，进一步解放思想，真抓实干，开拓创新，在中部崛起中闯出新路、创造美好前景。要大力实施创新驱动发展战略，集中力量开展重大科技攻关，着力在优势领域取得新突破，加快科技成果转化，推动经济高质量发展。要抓住长三角区域一体化发展上升为国家战略的机遇，在推动区域协调发展中实现自身更大发展。
　　杨洁篪等参加审议。]]></内容><体裁></体裁></小样><小样><发布类型></发布类型><发布>True</发布><信息ID></信息ID><来源></来源><引题><![CDATA[]]></引题><标题><![CDATA[打好规划落实攻坚战 开创强军事业新局面]]></标题><副题><![CDATA[——习近平主席在解放军和武警部队代表团重要讲话引起强烈反响]]></副题><摘要><![CDATA[]]></摘要><作者></作者><通讯员></通讯员><栏目></栏目><图片说明></图片说明><下转>05</下转><上接></上接><序号>3</序号><分类></分类><体裁></体裁><转载></转载><文件名/><关联项></关联项><字数>1173</字数><版面图映射><顶点个数>6</顶点个数><顶点>99.220000%,78.490000%</顶点><顶点>99.220000%,70.650000%</顶点><顶点>51.030000%,70.650000%</顶点><顶点>51.030000%,78.490000%</顶点><顶点>51.030000%,99.470000%</顶点><顶点>99.220000%,99.470000%</顶点></版面图映射><内容 htmlFormat="false"><![CDATA[　　春风送暖，奋进扬帆正当时。
　　12日下午，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平来到京西宾馆，出席十三届全国人大二次会议解放军和武警部队代表团全体会议并发表重要讲话，强调要站在实现中国梦强军梦的高度，认清落实我军建设发展“十三五”规划的重要性和紧迫性，坚定决心意志，强化使命担当，锐意开拓进取，全力以赴打好规划落实攻坚战，确保如期完成既定目标任务。
　　擘画强军蓝图，指引前进方向。这是习主席连续七年出席全国人大解放军和武警部队代表团全体会议并发表重要讲话，充分体现了习主席对国防和军队建设的重视、对全军广大官兵的关怀。全体代表一致表示，要不断增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，贯彻军委主席负责制，在强军事业新起点上勇于担当、奋力作为，聚力备战打仗，强化改革创新，狠抓工作落实，不断提高履行新时代使命任务能力，以优异成绩迎接新中国成立70周年。
　　“规划落实得好不好，事关国防和军队建设全局”
　　“习主席站在强国强军的高度，吹响了打赢规划落实攻坚战的时代号角。”全国人大代表、西藏军区副司令员汪海江倍感振奋、深受鼓舞，“习主席关于规划落实的重要论述具有很强的现实针对性，为我们今年以及今后一个时期的规划落实工作提供了遵循。”
　　“规划落实得好不好，事关国防和军队建设全局。”全国人大代表、空军航空兵某团飞行大队大队长冯玮是驾驶运—20的第一批飞行员，他和战友们积极探索，狠抓落实，创造了新型大型运输机接装后一周内实现首飞、运输机编队参加阅兵等多个“首次”。
　　“今年是全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标的关键之年，也是落实我军建设发展‘十三五’规划、实现国防和军队建设2020年目标任务的攻坚之年。”全国人大代表、中部战区副司令员张义瑚说，“我们一定要牢记习主席嘱托，充分认清规划落实在国防和军队建设中的重要地位作用，撸起袖子加油干，确保规划落实。”
　　“我们要大力弘扬真抓实干、埋头苦干的良好风尚，坚决反对形式主义、官僚主义，以身作则带领官兵把各项工作落到实处。”全国人大代表、陆军某边防旅保障部部长宝林2006年从内蒙古大学毕业后被特招入伍，长期驻守在三角山哨所。他表示，一定要学习贯彻好习主席重要讲话精神，以实际行动守好祖国北疆这道亮丽风景线。
　　“一分部署，九分落实。”全国人大代表、武警部队司令员王宁说，“现在距离2020年实现国防和军队现代化建设‘三步走’发展战略第二步目标的时间越来越近了，我们要把抓规划落实作为推进工作的重点，真抓实干，蹄疾步稳，务求实效。”
　　“真抓才能攻坚克难，实干才能梦想成真”
　　“‘十三五’规划承载着全面贯彻党的十九大作出的强军战略部署的历史重任。”全国人大代表、军委战略规划办公室主任王辉青说，（下转第五版） 
　　“这几年，]]></内容><体裁></体裁></小样><小样><发布类型></发布类型><发布>True</发布><信息ID></信息ID><来源></来源><引题><![CDATA[]]></引题><标题><![CDATA[十三届人大二次会议主席团举行第二次会议]]></标题><副题><![CDATA[栗战书主持]]></副题><摘要><![CDATA[]]></摘要><作者></作者><通讯员></通讯员><栏目></栏目><图片说明></图片说明><下转>04</下转><上接></上接><序号>4</序号><分类></分类><体裁></体裁><转载></转载><文件名/><关联项></关联项><字数>428</字数><版面图映射><顶点个数>6</顶点个数><顶点>48.760000%,79.280000%</顶点><顶点>48.760000%,73.170000%</顶点><顶点>0.570000%,73.170000%</顶点><顶点>0.570000%,79.280000%</顶点><顶点>0.570000%,85.920000%</顶点><顶点>48.760000%,85.920000%</顶点></版面图映射><内容 htmlFormat="false"><![CDATA[　　本报北京3月12日电 （记者王比学）十三届全国人大二次会议主席团12日上午在人民大会堂举行第二次会议。会议经过表决，决定将十三届全国人大二次会议关于政府工作报告、计划报告、预算报告的决议草案和外商投资法草案修改稿等提请各代表团审议。
　　主席团常务主席栗战书主持会议。会议应到176人，出席173人，缺席3人，出席人数符合法定人数。
　　3月5日下午和6日全天，各代表团认真审议了政府工作报告。代表们一致认为，政府工作报告通篇贯穿习近平新时代中国特色社会主义思想，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中全会以及中央经济工作会议精神，体现了坚持稳中求进工作总基调、推动高质量发展的要求，顺应了人民群众对美好生活的向往，是一个高举旗帜、改革创新、求真务实、催人奋进的好报告，代表们普遍表示赞成这个报告。代表们充分肯定国务院过去一年的工作，普遍赞同今年工作的部署和安排。审议中，代表们也提出了一些意见和建议。（下转第四版） 
　　国务院认]]></内容><体裁></体裁></小样><小样><发布类型></发布类型><发布>True</发布><信息ID></信息ID><来源></来源><引题><![CDATA[]]></引题><标题><![CDATA[政协十三届常委会召开第六次会议]]></标题><副题><![CDATA[汪洋主持]]></副题><摘要><![CDATA[]]></摘要><作者></作者><通讯员></通讯员><栏目></栏目><图片说明></图片说明><下转>04</下转><上接></上接><序号>5</序号><分类></分类><体裁></体裁><转载></转载><文件名/><关联项></关联项><字数>403</字数><版面图映射><顶点个数>6</顶点个数><顶点>48.760000%,93.090000%</顶点><顶点>48.760000%,86.990000%</顶点><顶点>0.570000%,86.990000%</顶点><顶点>0.570000%,93.090000%</顶点><顶点>0.570000%,99.470000%</顶点><顶点>48.760000%,99.470000%</顶点></版面图映射><内容 htmlFormat="false"><![CDATA[　　本报北京3月12日电 （记者冯春梅）政协第十三届全国委员会常务委员会第六次会议12日下午在北京召开。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋主持会议。
　　会议通过了全国政协十三届二次会议关于常务委员会工作报告的决议（草案）、政协第十三届全国委员会提案委员会关于政协十三届二次会议提案审查情况的报告（草案）、全国政协十三届二次会议政治决议（草案）。会议决定将上述文件草案提交3月13日上午举行的全国政协十三届二次会议闭幕会审议。
　　会前，汪洋主持召开了全国政协第十八次主席会议，听取了全国政协十三届二次会议情况的汇报，审议了各项报告和决议（草案）。
　　全国政协十三届二次会议开幕以来，在中共中央的坚强领导下，按照会议议程和日程顺利进行。委员们认真审议常委会工作报告、提案工作情况的报告和各项决议（草案），对一年来全国政协各项工作取得的新进展新成绩给予充分肯定，（下转第四版） 
　　对进一步做好建]]></内容><体裁></体裁></小样><小样><发布类型></发布类型><发布>True</发布><信息ID></信息ID><来源></来源><引题><![CDATA[习近平在出席解放军和武警部队代表团全体会议时强调]]></引题><标题><![CDATA[打好我军建设发展“十三五”规划落实攻坚战<br>确保如期完成国防和军队建设目标任务]]></标题><副题><![CDATA[]]></副题><摘要><![CDATA[]]></摘要><作者></作者><通讯员></通讯员><栏目></栏目><图片说明></图片说明><下转></下转><上接></上接><序号>6</序号><分类></分类><体裁></体裁><转载></转载><文件名/><关联项></关联项><字数>1661</字数><版面图映射><顶点个数>4</顶点个数><顶点>51.030000%,0.400000%</顶点><顶点>99.220000%,0.400000%</顶点><顶点>99.220000%,69.320000%</顶点><顶点>51.030000%,69.320000%</顶点></版面图映射><内容 htmlFormat="false"><![CDATA[　　今年是全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标的关键之年，也是落实我军建设发展“十三五”规划、实现国防和军队建设2020年目标任务的攻坚之年，全军要站在实现中国梦强军梦的高度，认清落实“十三五”规划的重要性和紧迫性，坚定决心意志，强化使命担当，锐意开拓进取，全力以赴打好规划落实攻坚战，确保如期完成既定目标任务。
　　
　　新华社北京3月12日电 （记者李学勇、李宣良、梅世雄）中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平12日下午在出席十三届全国人大二次会议解放军和武警部队代表团全体会议时强调，今年是全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标的关键之年，也是落实我军建设发展“十三五”规划、实现国防和军队建设2020年目标任务的攻坚之年，全军要站在实现中国梦强军梦的高度，认清落实“十三五”规划的重要性和紧迫性，坚定决心意志，强化使命担当，锐意开拓进取，全力以赴打好规划落实攻坚战，确保如期完成既定目标任务。
　　会上，张义瑚、王辉青、李军、朱程、王宁、宝林、党增龙、陈剑飞等8位代表，围绕发挥军事需求牵引作用、抓好我军建设发展规划落实、推进武警部队改革、加强边防建设、激发基层官兵动力活力、全面停止有偿服务等问题发言。
　　代表发言后，习近平发表重要讲话，要求全军坚持以新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻新时代党的强军思想，深入贯彻新时代军事战略方针，聚力备战打仗，强化改革创新，狠抓工作落实，以优异成绩迎接新中国成立70周年。
　　习近平着重就推进军队建设发展“十三五”规划落实提出要求，强调“十三五”规划是实现2020年目标任务的收官规划，能不能收好官十分重要。必须加强统筹协调，加强重点突破，加强责任落实，扭住不放，务期必成。
　　习近平指出，要搞好全局统筹，统好任务计划、力量资源、管理流程，确保各项建设有序推进。要把好项目论证质量关，创新审批方式，提高立项审批效率。要加强跨领域、跨部门、跨军地统筹，建立健全工作协调机制，清“淤点”、通“堵点”、解“难点”。要密切军地协同，用好各方面优质力量和资源。
　　习近平强调，要围绕规划明确的总体布局，突出抓好军事斗争准备急需、作战体系关键支撑、国防和军队改革配套等重点项目，确保重大建设任务落地、关键能力指标实现。要加大攻关力度，加快建设进程，把住时间节点、质量要求，实现进度和标准一起抓。要抓住政策制度改革契机，抓紧健全军事力量建设和军事管理等方面政策制度，为规划任务落实提供有力保障。
　　习近平指出，要强化规划权威性和刚性约束，形成严密的规划落实责任体系。要加大检查督导力度，坚决防止和克服形式主义、官僚主义。对工作推进不力、落实不好的，要严肃追责问责。各级要树立过紧日子思想，严格执行中央八项规定精神和军委十项规定，发扬艰苦奋斗优良作风，把钱用在刀刃上。要严肃财经纪律，加强经费管理，加大纪检、巡视、审计监督力度，从严查处不正之风和腐败行为。
　　习近平强调，军队建设“十四五”规划论证编制工作，要适应国家发展战略、安全战略、军事战略要求，统筹当前建设实际和长远发展需要，做好需求论证、规划衔接、任务对接，确保国防和军队现代化建设接续推进。
　　习近平指出，全军要深入把握党中央决心意图，落实军委军事工作会议部署，全面加强练兵备战工作，坚决维护国家主权、安全、发展利益，维护社会大局稳定。
　　习近平强调，军政军民团结是我们的优良传统和政治优势。军队要积极支援地方经济社会发展和生态文明建设，勇于承担抢险救灾等急难险重任务，做好定点帮扶贫困村、贫困群众工作。中央和国家机关、地方各级党委和政府要支持国防和军队建设，做好退役军人安置、伤病残军人移交、随军家属就业、军人子女入学等工作，配合做好军队全面停止有偿服务下篇文章，共同把强军事业推向前进。
　　中共中央政治局委员、中央军委副主席许其亮主持会议，中共中央政治局委员、中央军委副主席张又侠，中央军委委员魏凤和、李作成、苗华、张升民参加会议。]]></内容><体裁></体裁><附图><发布类型></发布类型><发布>True</发布><信息ID></信息ID><标题><![CDATA[]]></标题><来源></来源><引题><![CDATA[]]></引题><副题><![CDATA[]]></副题><作者></作者><通讯员></通讯员><栏目></栏目><序号>7</序号><分类></分类><摘要></摘要><体裁></体裁><图片说明 htmlFormat="false"><![CDATA[　　3月12日下午，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席十三届全国人大二次会议解放军和武警部队代表团全体会议并发表重要讲话。这是会议开始前，习近平亲切接见与会代表。 
　　新华社记者 李 刚摄 ]]></图片说明><转载></转载><文件名>rmrb2019031301p17.jpg</文件名><字数></字数><下转></下转><上接></上接><关联项></关联项><真图><文件名>rmrb2019031301p17.jpg</文件名><高>268</高><宽>400</宽></真图><标准图><文件名>rmrb2019031301p17_s.jpg</文件名><高>268</高><宽>400</宽></标准图><简图><文件名>rmrb2019031301p17_b.jpg</文件名><高>268</高><宽>400</宽></简图><图标><文件名>rmrb2019031301p17_i.jpg</文件名><高>67</高><宽>100</宽></图标><版面图映射><顶点个数>4</顶点个数><顶点>51.030000%,11.290000%</顶点><顶点>99.220000%,11.290000%</顶点><顶点>99.220000%,34.130000%</顶点><顶点>51.030000%,34.130000%</顶点></版面图映射></附图></小样></版面>
